「工程撚」好路數交流區

各位巴絲打，又黎幾個月一度既工程撚交流post..
正所謂「識人好過識字」，大家聯絡感情，話唔定下個盤就見到你 ；大家亦可以係度呻下/吹下水都得

介紹下自己先，我係main con 打雜 AE
宜家個盤做緊buidling，準備交樓。
請各位大佬多多指教

工程好路數？

Lm

工程有咩好路數

閪同埋冇咁閪既分別

除左考政府
諗唔到有咩好路數

各位唔好咁絕望...世界咁大 總有一間冇咁閪⋯⋯
不如講下大家有咩計劃？
我先..我想做PM,唔洗搵好多，5-6萬果種pm夠。

一舊屎同十舊屎嘅分別

想問下做a &a , fitting out 同maintenance 既apc係咪無前途

濕鳩contractor做緊ae
想轉工
而加無限ot 一係落盤做野 一係公司做文件

唯一路數係入政府求其一個officer grade

利申 收銀 日撚日ot 啱啱收工

屌你做consultant 想死

有呀 宜家咁多基建起完 後期fitting out果d都到你地開始啦 。仲有野做。a&a聽聞難過開盤，學識左就fatfat。

巴打 你唔做比我做呀

諗住轉咩？

你諗住係度挨幾耐

工程呢行真係食屎

有閪好路數咩

lm搵工

你又係返緊學？讀邊科

mg] [/member][/quote]
唔好意思 我才疏學淺 請問係咪同E&M有關？

樓主見你講野好似柒下柒下咁

出黎做野未

樓主邊間開緊咩價

好路數，入政府
沒有更差只有更差
今日去見啲小型rgbc
聽到啲福利真係打左個突
7日年假，放勞假，無醫療

工程細公司真係狗也不屌

大main 已經都西西地，估唔到一山還有一山低

我要做TO！

大main con邊間特別閪

其實點揾main con工
靠jobsdb定直接send去佢個網

想轉行

有咩好路數

人工幾多？幾多年經驗？做過幾多個盤？

做緊物管 paper work仲多過落site畫圖 唔係咁有挑戰性 d工作好重複 想轉下

其實都做左6年野 不過係呢行唔耐，所以想謙虛d跟咁多位大佬學野姐

我係勁人介紹入

做緊就唔公開啦 你要知可以pm我

我自己靠send cv
成日形住搵人介紹
怕做得唔好搞臭人個朵

呢兩間都聽聞過唔好做...兩間都中意玩埋堆

咁你本身係咩底先？

其實間間都玩埋堆嫁啦 最緊要識做人 做唔做到野其次

18hd fg 做緊某main con EA

咁on9?咁你咪好唔得閒 通常幾點走

完scheme走

利申 連logbook 都無時間買

maincon呢家開比hd咩價左右?

你起碼有SCHEME。。我呢D行唔到SCHEME。都唔知點算。

講黎唔會自爆wo其實
純粹想知下呢家個行程 6年經驗但又要係AE係咩價

Chartership 要考幾耐

咁達到你目的啦 跟業主則師開會一定學到唔少
你直屬上司係咩位？係咪交曬D野比你跟？

我出黎做左6年野 但我岩岩入呢行 明冇？

好悶架ching 日日做埋d一樣嘅濕鳩野

18k
Grad E 22k
唔知其他main con係咪 起碼我間公司係

你宜家既DUTY係咩？

我果間低過曬呢個數 一山還有一山低

湊客睇圖 入data上server

之前做Maincon 真係好西，人工又低，依家係developer 做maintenance ，幾好福利但好忙好悶，最終目標入政府hea ，但得張19hd 連in既機會都無

我知普遍u grad都係22 21咁上下

19電工留名

政府大把 technical grad 揸 dip咋

Prepare 好少少 有得in 入到waiting list機會都唔細

我而家都係做依d野
其實to工作性質係咪姐係同ae差不多？
岩岩入行半年唔識路

ME 做左5年先25k...真心唔好讀呢科
有決心既就入d公證行跟師傅考牌專做test算

多謝ching既鼓勵
不過大大話話申請左5，6次又俾哂hardcopy都無得in都打定輸數，唔知再讀多個pt degee好不好，但又唔知讀乜好。。。求明燈指引

就我所知 近幾年interview 太多人申請 會西走班低GPA 或者0exp

咁樣好 一腳踢 易d考到牌

好多剛剛 hd + 1-2年exp都請呀

岩 唔係0就得
除非 to(lab)果d 少位
但GPA爆1爆2又少exp 真係會西走

做到有抑鬱 仆街

我都差唔多
返6日 日日ot 做極都做唔完
成日要做埋D濕鳩無意義嘅野
返工又遠 返到屋企食個飯沖個涼
坐係梳化就自動瞓著
就算放假 心入面都只會諗
『DLLM 聽日又要返工』
完全只係生存唔係生活
有時真係想瞬間結束呢一切

揸civil hd?

睇老板啦 我依家12日al 返5日

出黎做未？

其實想問下做Rgbc 第時可唔可以跳返去大既main con 我apc想第時去新福港

做sub仔最爽，人工高又準時

安樂世界第一

政府 》公共事務 〉sub仔 》 乾收銀 〉19 main con >乾收銀 str

做電 做左半年得13k

嗚嗚嗚 加油

又要返工

仲有咩好路數

做左幾年佛沙draftsman

岩岩grad可以點入mc
成日睇db都係得pc仔

做緊裝修sub仔pc
人工好低,但5 day work同唔駛點ot
應該新年個期會走,有無人會有興趣接手

做左4年野 白紙入行
去左developer做apc 23k
福利好d 13al 5day 9-6

冇咩ot, 本身hd grad, 20k頭左右

Cs 算唔算工程撚
有冇得留名

唔算

正

工程只得好閪同好撚閪

［member]季度駐site 既先有，評分制，地盤分+個人表現分[/member]

人工唔高真係死症黎

ching可唔可以講多少少
想升apc應該由咩post做起？
白紙入行大概幾錢人工？

可惜個份係返6日，0800-1800
12日al叫做正常

有白紙
留contract

介紹我 我坐ok

lm

money hei 同我出黎！

某大公司做緊電既maintenance TA

Contractor consultant 咪又係大把paper work

我直屬上司係GF ，但我同時又要處理SPC既任務，因為個SPC跟幾個盤，同埋我跟緊個盤係A&A 對比大樓係無咁chur，但好煩。

第六年仲AE 你大佬好唔鐘意你？

mc 乾收銀 一樣多paper work，mc仲要行site ，就算被人屌都知發生咩事。
物管應該返5日？ 朝9晚6？ 唔同mc嫁啵，無咁舒服。

點解AE 係代表唔鐘意？

利伸:都係6年AE 無牌無得升E

其實client 同consultant, contractor 嘅升E時間都唔同

係啊 無咁舒服我預左 但我想學多d野 夾下野都好 宜家on99做重複野 圖都唔識睇

真係同感 做埋d濕鳩無意義既野 放假會諗聽日又要返

Main con寫照

有冇師兄知華營係點ga?

市道咁旺
大家唔好再唱淡

比狗做

查實係唔係間間mc 都係俾狗做

跟team

有冇EE hd grad 講下出路點

BMS sale engineer 好做？

差d入左去

細電？

唔旺人工ma 工作量多左 人工就無加多到

工業工程畢業 做緊IT 不過太悶想試下做sale engineer 不過唔個building management solution sale 好唔好做姐 同埋唔知前景如何

BMS 個S係solution?
建造工程界係S for System

工程係做狗 但起碼搵到大錢

大錢...？

好過其他行業囉 如果你唔係天之驕子

你係咪做狗做到傻咗？

builder科文 入行正路幾銀

巴打做緊邊間

來生不做工程狗

白紙？咩學歷？

HD＋2－3年 exp.
正正常常去見4大都有機

hd

大判開到18-19

Ugrad做BS sub仔4年 E 先得26k

a科咋，你想幾多

Fresh grad, civil, 收到 Wsp interview, 有 1個鐘 written test； 有冇師兄可以指點下 九月開始報 暫時得 wsp 有䨱

覆*

多謝糾正 講慣左solution 一時改唔到口

讀mech有咩出路

有degree ，唔考牌，響 Developer 做clerks of works ，45k R 到春袋出血

有degree ，唔考牌，響 Developer 做clerk of works ，45k R 到春袋出血

Building management System
跑到數就好做，做保養真係做到仆街
邊間請sale engineer? H記？J記？ S記？

轉行係最好既好路數

間間要返星期六已經夠西啦
真係低賤行業先要返六日

有牌得30K 只係好過唔洗讀書個啲行業囉

有牌先30k
做工人做到師傅級都唔止 仲要準時收工無煩惱

好多人以為工程考到牌得30k
c+0就係 之後c+n大幅度升

原來係假膠

好快到樽頸位

落main con就多少少

但呢個樽頸位唔係你有幾多exp就過到

俾你做到45k又點

放假唔準關電話

peak season唔準拎大假

平日做到無停手+ot

做到呢個位預你乜都要拆得掂

值？

拎個hd

做個to 日日做下無聊野過日晨同你呢隻狗同人工

賺大錢？人唔笑

人工低wo

行緊scheme 想quit

完scheme 2x k啦

我哋喱度無牌E2人工33k
有個上年考完牌4xk
利申civil

讀civil就嚟畢業 唔做工程可以做乜？

政府

準備日日ot

邊間就唔講啦 都係做狗姐

頂唔順個種工作氣氛，日日好似等個炸彈爆咁

做工程返工每日都好似烏雲蓋頂咁

Quit 仲好 如果有得轉工
General 都考到牌 遲一年je
你做得唔爽一定唔好做
都唔見得完scheme 一take pass
轉工反而有出路

Main c ? 介紹返 我都想做E2

Main con bs co留名

in過唔請

BS/E&M
Main Con 有牌$40k 起跳（Senior Engineer價），返六日朝八晚六長短週或五天半週週長，OT另計，13個月糧。不過上到Manager Grade 拎$80k就要孭飛
Consultant 有牌$35k 起跳 （Engineer I 價），返五日朝九晚六，OT另計，13個月糧
有牌都係想跳去政府/Client 架啦

工程 同 好路數 好似扯唔上關係

入個post睇下 回下血先啦
大把人都穩定上升
技能工種, 一定值錢

工程SUB-Contractor 人工報價區

唔店一兩年, 就轉行? 訓醒未
針冇兩頭利呀阿哥
你去做Finance / IT, 一個浪就失業, 你去做教師, 有生之年事業冇起伏
你打緊工咋傻鳩, 工by definition就係人地自己唔做, 先外判你做,
你估請你去做皇帝呀?
環境, 錢, 滿足感三樣一定唔會咁易齊, 除非做老闆囉

你做咩工都得
但個心態唔係老奉個社會會俾份三優既工你
行行都有門檻同風險
環境年年都轉變緊
如果你睇環境 唔係睇自己能力興趣做
你成世永遠都轉工
有能力興趣做就堅持

水退左, 就知道邊個冇著褲,
你就係冇著褲果個

我呀

Developer 既apc duty係咩？

有冇人開個telegram

........ 自己睇返前面 我唔解釋

都 話 我 入 呢 行 唔 耐.....做工程做左半年 但之前做其他工種 明唔明呀

所以咪話轉政府to aco to eo 囉
咩浪都唔驚 政府工

無牌 轉工 除左3A 好多都會比E2名你

番5日低人工 定 5,5 or 6日 人工高幾千

做mc main屎 悶到死

想轉起樓，但又冇公司出post

MC 好多都經 hunter 搵，
你問的話通常都肯開名，
唔肯開名通常好易估到邊幾間...

工程做物管係養老位，咁早入去把托...

老新...

得閒上去 housing 望下佢有冇中 job ..
通常中左就請人..

其實正常 MC 人工高過拾仔一大截...
更加冇可能低過干收銀..

牛奶仔除外。

有牌先得 30k 的話，真係轉公司啦...

利伸：未有牌已經唔止呢個數

BS main con邊間人工高

利申：2年幾BS main con經驗
出到去可以去到咩價

洗濕咗個頭 ，返唔到轉頭
利申
往職:E&M 3沙>consultant >物管(合共10令年)
现職: Client 都算收工

識人乾收銀做大陸job幾撚hea

細電留名

hd 7年經驗 40k

BS fg GT sub仔

bs mc, hd grad, 4年exp., 20k
好垃圾，有無工可以介紹

補充返 19k

Johnson control 出緊26k + 有OTpay
AE位

Civil?

對唔住囉

OT另計係指有補水定係OT O幾耐就另計

BS

講緊好唔好做 唔係講錢

肯定金記...

不過之前有同事未有牌，俊記都出到 40+

有無細電人？

MC 好唔好做過 consultant 真係有故講..

正路 RSS > MC > consultant

engine

2年幾 金記大概去到咩價位

其實兩年好難叫到好價..

睇跟開乜 job
正路都廿到中...

及早轉行!

各位師兄 覺得paul y點

人工低，但幾舒服既公司

有牌MC先得 40K,唔撚係呱。

俊記狗都唔屌
利申：細mc bs co 40+

幾多年經驗啊師兄？

Bs coordinator

之前做電sub, 轉左去mc 岩岩3年

17fg讀測量, 今年9月尾做sub仔,
17K 5.5日,返足26日就有19.7K
我見main con人工低d,但可以學到點管理
sub仔落手落腳做,起碼可以學識點做,

我sub仔日日準時收工, main con仲未走
BTW, 都係轉行/入政府把啦

其實依家degree / hd 有4 5年經驗，正常會去到咩價位
睇下大家有冇underpay

咩都唔識抵你18fg仲未搵到工

重話做pm

岩新聞講政府之後5年 基建工程資金再增加wo， 行業點會咁差呀？

過唔到立法局 拉布呢
D錢都出唔到黎

好多都硬推出啦。超碼衣行根本仲有得做。
不過有d巴打係咁唱淡衣行。

有得做還有得做！好路數還好路數！兩回事！
如果食屎都叫有飯開，咁我唯有讚你正能量！

有排啦，仲要我係做structure

行埋scheme 加 兩年chart 到
做多陣就上 PE 就食正條水啦

做半年到 公屋盤

4xk

今年啲政府job大把都係前三四年拉到今年先開始做

而家先講五年之後先增加 食得正條水又要幾多年？

做sub仔AE 岩岩交左信辭職
講真 呢排係難搵工左
利申 2年半經驗

係難搵左 加上年尾
我都辭左無耐

我係比人挖角

介紹下

祝你好運

起碼衣幾年都keep住咁上下資金，之後慢慢加。
咁都有多10年玩啦

去consultant interview
如果Interviewer問上份工通常幾點走，介唔介意ot
係咪多數伏味重？

痴線
仲要問完又問
驚死我地呃你咁

咁鍾意 做啦做啦 做飽佢啦
利伸：client, 冇興趣同你sub仔搶飯食

fse呢間公司點，plumbing team好冇做？

電氣sub仔 啱啱接咗單新job

冇讀master喎 得個degree

人工低 但學到野

ae請問知唔知可以叫到幾高 2年exp?

唔知 只係同佢地夾過 你睇人工睇得重就報定第二間啦

喂 我有興趣

有興趣既可以留tg,我走個陣send公司資料俾你地

做工程做到有病咁滯，而家廢咗一年 諗緊做唔做返呢行

新世界好唔好做? grad e 咩價?

有冇巴打係做緊電梯？

工程有d咁既機構嫁咩
東華三院

其實想問下 係咪無學歷就升唔到上去係main con 做ae果條路？
小弟得Ive hd 想做ae但又驚一世都係低職位因為學歷而無得升

係！你預左好難再升。不過泊好碼頭，其實e都有可能。
我識人做main con! hd都未有就做e。但實際上做pc野！

有無30出頭既政府/公營I 係到

15k 都有人做？

Lift 行頭窄到仆街，黎黎去去都係個幾間，相反消防佬大把公司要，老左轉工都易啲

其實做左一年消防仔再轉行e&m 易唔易

窗簾/布supplier 留名，有冇巴打有job 介意或想上alternative

介紹

唔好做 比心機搵過第2份

講多d黎聽下

巴打做過？ 有幾西？

做左3個月都冇 食左幾次餅
已經好幾年前了

而家唔知係咪咁呢

聽講AE遇有改善 有OT claim

AECOM係咪無ot錢

現職TO, 黎緊PT degree就黎完
諗住遲d apply下grad e行civil scheme

Main Con起大樓
日撚日做狗

出年人工島開波，個市會旺返少少嘅

新入行弱弱一問 e同pc本質上有咩分別

呢兩年無新嘅大job係事實

養老等退休，但夠穩定

唔使返shift既話係唔錯

Sub仔係自由自在 ，做左十幾年。。

物管都要返shift㗎喎

未過30既政府/公營AE

AE 洗唔洗考左牌先in得

升唔到成做個19to 既話都有point22既 今年就4萬多dd囉

叫得AE緊係未考牌啦

TITLE 上係 科文, 出到去應該A仔黎
做A&A野, 自紙入行, 20K
返6日唔撚易, 目標係"唔想做人地口中既19科文"

point 9~22
返5日 7.8hrs per day
ot有補水
假設ot 60hrs
大概多40%

但做to會好自閉 比人睇唔起

真係想升的話，一定要 part time 補番 degree

MTR算唔算公營？

返六日兩萬幾都唔會做

似乎 ching 唔係好知政府 CEG 請開咩人

To=垃圾

+1 準時收工+少野做

做main con又好有前途咩？

人工島1 萬億來了，civil發到豬頭

有無QS?
有冇人知Berix呢間consultant點？
係咪仲chur過d大firm?

關你哋鬼事咩 發夢就有份

睇team la

無, 因為考左牌轉做client了

超垃圾， 最鍾意推啲細出嚟死

BS and Fire Engineering

chartered到唔難40k

睇下邊team

你都識講五年後 呢五年唔洗開飯？

yes, one member required

工程包含好多。。
我唔知算唔算。。。
我做木地板既，做開design客
做開幾間名店，有時接下住家搵外快

讀完mech想做bse，係咪做風好啲 考牌係咪imeche就夠

識人好過識字，勁。

做 sub 仔嗰陣 最叻係第二朝開爛仔會之前通頂起圖...

第二朝大大聲講
“send 左出黎啦，乜你未收到咩？”

所以開會前我一定check轉email廢事屌錯閪

利申 : MC高不成低不就

未來人工島civil ,工程友就發過豬頭，而家多左人讀 ching睇好

有冇5day hea工介紹
EE degree 畢業

LM

政府兩電都要星期六日ot, 真係諗唔到有咩公司可以5 day hea

Lump sum 幾億project
一個structure gradE打全埸
大公司

consultant真係好無良

有冇巴絲做緊永久吊船“所謂龍頭公司”間？
想知行程係點？

岩岩Thei civil fresh grad
搵唔到工
有無工好介紹

l大得唔得嫁？你d同學搵工搵成點？

同事問你幾錢人工應該點答

關你鳩事/咪同你差唔多

開口問依嗰問題條友應該on9黎

你係我同事牙？

如果你係細電果類工程之恥

我建議你考ACO

Ocean park Grad E 如何？

其實唔難

利伸：3年30k不是夢

岩岩chartered

讀building下年grad
睇到咁都唔知做唔做好

請問有冇女朋友
冇既就入行好難識女仔
有既就應該視佢為結婚對象
因為入左行好難識到女仔 工時又長

好彩有
返intern已經見識到返6日 朝8晚6
望住班大佬永冇收工
隔離fulltime都係勞工假
我係咪三思先好入行

呢樣野真係要頂得順先入行
做到一半再轉就浪費左啲時間
不過咁諗工程都有其他位係他條啲既

如果你想好似其他寫字樓工咁成班同事出去食飯同埋有女同事既話就唔好諗工程啦
同埋怕污穢都唔得，因為就算地盤寫字樓都好撚大塵

我自已呢一刻又未有咩興趣
eg跳舞唱歌電影 可以說服自已放手一搏
畢業應該點都做返一陣先
始終讀左4年唔想放棄所謂「專業資格」
後生拼搏我都理解
返工辛苦又多野學我完全無問題
但為左工作而冇左生活呢點真係有d卻步
仲要真係唔係咩高薪厚職
見上面巴打分享
做到40出頭都未必有40-50k

唔會令你大富大貴
但只要肯做，穩穩定定富足都可以既
至於會唔會無生活就好睇公司
但普遍都係節奏急速既
不過可能會做做下慣既
好多人為左生活都係捱捱下就慣

Cp t 係咪真係好難讀

其實呢行個進升階梯大概係點
去到幾多人工已經到頂冇得點玩
打工會升到咩位
係唔係都做到四十幾歲想再搵錢就要做老闆
幾多歲開始又比人淘汰

係 ， 唔好轉，真心當刻你唔會後悔，但一兩年後就會浮現出黎

考牌先啦

你地日日ot 搞到政府超支

嘩屌你 大把工程撚OT冇得Pay
咁都將政府超支入我地數

如果BS就一定要master先考到
PC /Structure有degree都考得

Design fee破底價, Contract Sum係咁升

我轉行做sub site agent前都見design fee 好低。而家仲低？

破歷史新低添啦
以前你都有機會見到一單project十幾條友一齊做
宜家十幾個intern就有你份

有冇example 有幾低？ 我見以前大firm 計slope stability 包RGE簽名都係 20-30k

Sub/3沙 ae轉出去有咩價位
2年冷氣
1年水喉

一工越來越貴

工人就貴, Engine就賤

真相：「你肯入consultant 3x歲就一定有20k，以我理解，考到牌都係得30k」

而家讀civil 出黎好搵過ibanker

Sub仔先係最好

利申: 撈過兩電一鐵、又撈過Contractor、又撈過政府

未畢業？

想攬炒

點咁乾收銀咁低人工 咁多人留守

奴性

或者信錯人⋯泥足深陷⋯

做左幾年consultant , 當年身邊fd子無乜做contractor , 應該點入地盤呢個pool ??

請賜教

Sub 仔可以番十點幾，四五點走已經屌打你地啦

有冇QS響度

??

都係睇做咩盤

龜記？

passing rate 少過三成
我見工都未試過 1 on 1 con 足一粒鐘。

利伸︰孭過四年 T，全部 1 take

40K 唔駛牌都有，再上就真係睇際遇

有冇好路數

轉行啦

未必。
但要識得點扭。

有同事 7-8 年經驗有 master 未 Char 過 40K
有同事 HD Grad + 10 年經驗，35K+
有大佬未 Char 未有 Master，但做緊電牌牌主 & PM，50K+

睇公司，細行的確有好多(自行)番十放四..

做冷氣consultant除左考hkie,cibse,imeche之外仲有咩牌最好考埋?
電牌之類?

根本有真材實料做Sub仔好過、做得掂野、識得耍上家、又唔駛係公司刷人鞋

政府大公司根本上位刷鞋佔七成有料佔三成

啲文化又弱智，要人做羊群 大圍去果啲活動又一定要出席、弱智

Agree

老老實實 繼續做TO仲好

你已經跳緊point 為苦去做grad e ?

其他工返星期六你覺得又係好？ 冇正常人生

TO係咩

technical officer

個人感想嚟啫，你毒撚格入政府大公司一定冇得升

有嘅，慢人成條街

相反做Sub仔基本上你肯做、醒目
就算性格比較孤僻，你捉到老鼠就係好貓

大公司政府唔同、內向埋唔到堆就係咁先

都認同

又咁講，政府工唔係個個啱做..

有同學入去做 Eng，悶到佢日日見佢好似喪屍咁

大定細公司先 新記個啲sub仔點睇

HD fg 做細公司AE 好 定大公司technician 好

大公司幾年先

但我啱啱諗到AE 有份畫cad 文件上嘅野
但technician 淨係做啲technical 嘅野
前路嚟講係咪AE 好啲

civil?

乞食mechan 咋

AE！唔洗諗！之後最好去進修！
Technician 左就一世玩完。AE做唔掂都起碼係E

我都係咁諗

AE 做3年考AI 輕鬆跳point

無知一問 Al 係咩

assistant inspector
理論上dse完讀一年dip 做3年野 22歲就考得 pt13

我係鐵門佬，今日六點放左工

我做Consultant落盤收貨都係返10收5
仲有得點你做嘢 唔滿意嘅就叫你地星期六日返嚟即刻執 我星期一朝要
咁夠唔夠屌打返你?
btw 今日開完一個鐘會就返咗屋企

邊間收銀咁正
利伸: 做緊client 仲OT緊

19 degree畢業，Main Con做打雜一年15k,有冇人指點下明燈

人工幾多到

20k Asso仔

1 yr exp

d字頭個間？

依家就真係屌打啦，大佬

請問各位ching poly civil 同 hku mech 點揀好
番大陸/外國都無所謂 唔怕辛苦

畀我一定睇大學讀。

玩多三年

做tech+讀書可以移民 做AE 高不成低不就

有能者居者係正常

唔通你想跟個吹水/玩關係人? 特別係呢行做唔做到唔係靠把口, 你唔睇唔check, 人地大你, 你夠唔夠膽話人錯? 如果對方有問題。

識幾多野, 開個會, 畫幾張圖, 報價個, 比個有經驗既人睇睇就知你有冇料啦

你唔識唔緊要, 但唔好扮識或答應

每個行業都會出到人材， 做唔做到唔係靠關係, 係靠自己

最撚憎人話自己係邊個邊個, 靠關係,

不過你可以識人去做雜工, 呢個工種真係多數識人先多機會

自己讀construction management top up
但做緊細公司水喉sub仔
自途冇咩保障，不過人工唔錯
好撚迷茫

AE+讀書 若干年後 如果做到未chart 嘅engine 應該都可以移下話

香港工程叫Building Services

我都諗緊出年轉唔轉工好
做左1.5年工程底，廿十出頭
依家做緊sub仔，室內石材裝修公司黎
自己大約搵緊平均25k左右
本身讀ive 測量，依家讀埋電，遲下打算上埋degree
應該轉咩工好
有冇高人指點
想再搵多小小

周身刀喎巴打

BS 好定 Civil 好？我讀Civil讀到悶想轉Mech

廿十出頭, 25K 都幾好

做咩位? 你興趣係咩?

而且你年輕可以試唔行頭

最近幫緊間MAIN CON搵SQS 30K-50K
有無巴打岩洗 TG傾下

巴打，想請教如果可以compromise人工, 想請教工程有咩他條舒適位 thanks

有無邊瓣或邊種maintenance比較他條

聽巴打們話物管個類嘅hea啲
Technical officer maintenance engineer 個類
有啲好似話行到scheme

退休工

有冇巴打知炮台山嗰間FXR EXST顧問公司有冇伏？

次次聽完人講⋯到自己做時就唔同曬⋯

5.5日長短 9-6 14日AL 其實幾正
不過係要當風更 同業主互屌啫

師兄做過？可5可以分享多d

白紙想入行真心學野
求600以上一日（唔做水喉）
肯做 盡量令自己唔會on99咁企係度
求師父師兄幫幫手比比機會

之前最少都700以上
而家應該800啦下話

小弟想問assistant project coordinator/ project coordinator trainee
fg白紙一般係咩價位

PC 人工好似高過AE少少

但係Assistant/Trainee既PC呢?
請問大約咩價位左右?

要degree/HD係手都得8000

其實就禁得個職位名好難答你咩價位

我見佢
Job Role

Coordinate with project team, including clients and sub-contractor.
Supervise the technical team to carry out works.
Handle the project documents, including project schedule, technical drawings etc.
Assist project manager to monitor on-site work processes.

Requirement

Degree/High Diploma in Engineering field is preferred.
Proficient in PC skills MS Office, MS Project & Auto CAD.
Good command of both oral & written English and Chinese.
Self motivated, good communication and interpersonal skills.
Fresh graduates will also be highly considered;
Immediately available is preferred.

仲講好路數 都開始炒人

邊間

瑞X

呢間出名穩定喎

Fg第二年加幾多人工先正常
我 14》16k

唔夠嘢做點養

當年十大基建Civil Grad E 人工升，咁他日明日大嶼Grad E會唔會FG 25K?

仲想問 BS 同 Civil 人工代遇地位有咩分別，點解有人想做BS唔做Civil

fg做緊main con AE
覺得好無前途

Why

2年經驗sub仔 hd學歷市價係幾多到

得15係咪應該要走

Surveying 做裝修？

純粹自己唔係讀建築engine出身，好似做落去都唔會有晉升機會

跳一跳 世界更美妙

各位巴打有冇聽過PineBridge Consulting Limited(松橋)
後日in 自己search過搵唔到人討論過

自己EE fg
白紙一張 希望有15K

Degree grad?
我asso grad 15跳18 mid year加多2k

巴打做咩公司咩職位？

Consultant
fg一入去就話BS engineer 其實係食物鏈最低層

明白師兄
因為岩岩degree grad 唔清楚市價添
自己一直覺得15k

做BS/M&E consultant3年 會去到咩人工？

BS長做長有 啲野簡單過civil/structure

BS多啲maintenance 同業主位 好做好多
BS先有物管位 又係好做

人工又差唔多 梗係做BS

到N年後真係開工個時 文員仔起薪都25K啦

做普通fg白紙預一入去15k好啲，見過有13k或11k。當然唔係叫你做爛市，除非你面試好掂，否則唔好將自己睇得咁貴，始終係白紙。而apc/pc trainee我覺得兩年都無20k真係要跳一跳，俾個限期自己，始終魚唔過塘唔會肥

無相應學歷⋯食得屎了

做緊濕鳩SUB-CON ENGINEER
日日被建築佬屌鳩死，做到灰鳩晒，勝在份糧過得去

structural 都有物管

打算轉轉行做電，但點知中左伏
入職人工低

個時intern做過bs，又畫圖又記例，係office好悶頂唔順

想報個top up電機
但要叫我讀左hd電先

諗緊如果再試會低左人工
打算過3年結婚呀
所以想轉都唔敢轉

請嚟做咩？
定期睇樓宇結構？

hd civil 係consultant 最近比人調左去做驗舊樓，雖然工作量相對明顯少好多，但hea 得有d 不安

Chur 傻jor? 香港仲有大把驗樓做

未呀，岩岩開始無耐
唔係讀ive夜校啦，ive hd好撚搵苯

行左兩年scheme,揀左斷scheme

咩科？？civil?

Diu 一樣都係讀bs 宜家做物管好悶 想轉做apc是否不智 唔想成日坐office 想學下夾圖 工序同磨練下

Civil
通常都係考易D嘅ICE, 聽聞hkie scheme 冇乜用

俾大家一個選擇
政府so,乜engine 背景都請

咁睇唔開？

返緊份bs 嘅工 13k 5.5日
但收到富X物管工程做ATO 14K 5.5長短
轉唔轉好
聽聞物管要當風更 走e call 同住客互屌

千幾個報名請十個

上年請60
今年80
唔升職都等於隔離STO，何況一二級咁嘅編制係一定升

工程都好做

好就梗係好啦，我意思係難入咁解姐

有冇sub仔好路數
利申 bse

咁算啦都係唔轉了
好似bs 好啲 第時先轉做物管養老

我同你一樣出身，我已經識曬工序點做，拎埋大工
有人叫我走，開得23-24k，仲低過我依家
打算出去博一博開27-28k
但我先22唔知會唔會比人睇唔起

Cem以前都有同事讀過，好似幾好呀

垃圾BS佬留名

但如果做管理層會唔會好小小

點都唔好停呀
我係咁逼自己一定要做野一定要學
日頭做完，夜晚再起開工學野
再返埋學，一日先得4個鐘訓

石屎佬出身 而家讀緊T3希望到時搵份科文舒服d

篇文吹左四五年會唔會悶左少少？

今年開工/開緊工/報緊標的 project
1. 三跑 (1500 億，下同)
2. T2 路 (160)
3. 中九龍幹線 (450)
4. 將藍隧道 (150)
5. 瑪麗重建一期，廣華重建一期 etc (300)
6. 東涌東填海 (200)
7. 西九二期 (100)
8. 沙中線過海段 (100 )
9. 灣仔政府機構搬遷重置 (100+)

搵自己判頭學野再跟佢搵食

咁樣架
使唔使畫cad 個啲
或者有睇圖部分

唔知行唔行scheme 好
小弟EE仔，做緊間係香港屹立咗幾廿年嘅main con
不過係派咗入旗下嘅sub con ,工作量出名多，
而且佢地scheme A要屈人行三年，
我覺得依間公司上位機會好多下，行左scheme A人工仲升得更穏定，
不過真係經常性長長週，唔知自己會唔會未夠三年就走，所以唔知行唔行好
巴打可唔可以比下意見

間間scheme A都要行3年架喇 你咪做多幾個月睇下點, 問下其他同事點了解多D再簽囉

有無巴打考過ciob?
有無試過讀佢個list以外既degree都成功考到既成功例子?

怎幫勞損地盤工人？女工程師棄高薪工作 重返校園讀物理治療學位

有無人做過plan in??

點解一次過請咁多個位?

入唔到政府grad e

冇行果啲同事叫我唔好行，有行果d話冇意見

仲有一萬億明日大嶼未計將來地鐵網絡會唔會貫穿

巴打唔好咁...真係咁不智咩 做a&a同fitting out apc

大家點睇TO ?
Housing Geo開位

開左？尻沖啦！我想做返個人⋯唔想再做狗

樓主 東京街

2017年Degree測量畢業,
而家做sub仔17K底薪5.5日+850$勤工,
如果返足6日8-6就20K,
我個人鍾意落site做野多d,我識砌又識畫圖又識計數
鬼叫自己天生命水差入唔到MAIN CON,CONSULTANT

新輝邊度chur

憑你哩句講嘢方式就知你喺工程界打滾多年

藍圖？

冇追post
QS留個名得唔得

想問下HD grad做draftsman 點先開到20k
有咩必要技能？

下年grad應該搵咩工好 讀緊civil

入main con做 考埋牌先啦

考牌入去main con做 冇咩用

擺明金門啦

Civil先3年 其他兩年 佢係EE

點睇

呢兩間幾時出左親生sub

邊個盤

唔重要la

如果有女朋友 老婆仔女

有補習祕撈 有自己興趣自己活動

一定係5日低人工

如果你無乜上面既野 番多半日或者一日賺多個錢又無乜所謂

巴打，中機同everlight咩來咖？

Foundation

Foundation 唔係hea Ge meh

好似係

邊度請電工
想做顧問

係咪行好過行 淨間行行下掉我去啲濕尻盤

日日入TKO工業村開唔開心啊巴打

可唔可以講下CS 市況

出哂名 惡做

覺唔覺呢期靜左好多，中9未開，西9有地頭蛇，3跑又未開，老闆講到明年底再無job就抄人。

19EE仔

我唔係TKO ar,就係怕行到一半佢掉我過去

send cv 囉， interview 講明lor

有冇巴打做過/做緊 土力資源公司 既 site engine ？有咩要做？

起大樓好chur wor

照apply la,有一間中咗好多盤，好等人用

邊間?都要佢地有出post先apply到

Main con 多數係冇e既，e通常係指structual engineer, 但多數structural engineer係consultant.
主要負責計數，而PC=雜工。。夾圖，畫圖，買料，送貨咩都要做

人工高唔高

有冇人講下電機拎左牌加左幾多人工
個牌值幾錢

借 5000

逐單計？

想問A牌係咪一定去讀course，有ee degree有無話做幾年就可以拿？我見b牌係有電牌公司做夠5年就拿得

想問有得考牌(ICE)既sub con 公司 開19k 去唔去得過?

有冇E&M BS撚做facility engineering

做緊mc ae , 其實起大樓都唔係想像中咁好做....做到個人已經唔想做。超想轉工，諗緊好唔好去做consultant??雖然都係俾人當係狗

想問有冇巴打讀緊pt degree
而家間公司d阿sir都肯幫簽紙
但奈何自己冇沙紙
想補返個degree，google 過唔少pt degree 一係就ie 唔認，一係就provisional
睇下有冇巴可以指點迷津
想未來做到rpe

留名,小職員,都想轉大判

我都煩緊！
但我可以答你。佢哋唔會畀你咁簡單爬到上去佢地level!
好多專業認證都已經寫明要local U,但 local U已經無再開pt degree!
上一輩都仲可以唔考牌都排隊上位。之後就一定要專業認證！唔好信任何人說經驗答夠。到尾都係自己吃虧！

要做，都可以做到的。讀埋個master ，什至PHD。先考幾個外國學會。再用外國學會資格考返香港學會！

但多口講句，有沒有開始需要照顧家庭的生活經濟？

想問下有冇人做過/做緊

忙唔忙

即係如果要讀speed果堆，就要起碼master，什至PhD ，然後跑幾轉外國學會先返黎i.e.?

搬左出黎住，自己照顧自己，唔洗家用，但要資助一個細嘅部分日常（佢hd緊

筆學費可以畀首期。時間都係一個問題。讀書能力就好大問題⋯
睇下自己覺得值唔值得投資⋯
Speed果d唔一定學會認可。
然後如果你有意入政府。政府又要認証＂資歴架構＂！

我硏究完之後。就發現除左讀正統大學。其他方法都好似畀人玩緊！

最後補多句。工程好睬際遇

有冇公司請人，小弟一月grad

際遇果邊我相信公司果邊嘅....
讀ft正統真係要咬老綜咁全力溫

今年有開application 咩

祝好運！
無際遇…Kong U唔係first hon都畀人笑

係咪ive 個rmit 仲好過speed

想問有冇巴打做緊energy management, energy audit, bms果d
好唔好做

最緊要睇證書印邊間學校logo。
再睇學校在果個科目的排名。同目標學會＆資歷架構認唔認。
邊樣好d就因人而異。
我知有d manager平時講野大大聲，但其實都係野雞大學。
讀書不代表工作表現。

做左半年出名chur ge contractor 覺得頂唔順落site,想轉去物管工程係咪好不智？我自己覺得退休有40-50k 就夠洗，轉物管meet 唔meet到依個target
有冇物管工程師兄分享下

工程狗學人講好路數

有冇civil/ structure tg group

40k? 應該難少少

唉好L灰⋯ 。讀完書都搵得唔多，仲要還學費。
人生咩都未做，其實就要儲存準備退休。仲要怕自己會長命百歲⋯

speed張沙紙會印poly定speed？

WS岩你 預計退休最差都ACW

打去問下丫。問完記得答返我

而家轉哂speed la 前年開始 好似係

消防sales仔

頂唔順site work多過OT

我同你一樣頂唔順 不過係consultant ， 以前做過sitework. 而家打算做返sitework or ws or to.
我同你一樣 第時有5萬夠洗。 唔洗做人中之龍既

如果你過咗30歲嘅話，千析唔好讀CIC／香港建造學院嘅1、2年全日制嘅課程，因為無承建商肯請你做學徒、完成唔到在職培訓檢討，跟著衰收尾、畢唔到業

我頂唔順OT 多d
WS 開位都報下先

工程HD 非建築HD
2年經驗 Main con AF
廿k頭 一個月

今年廿歲尾 做緊間sub con 計埋花紅每月平均有三十k
公司冇乜野做/學 但又冇乜晉升空間 我應唔應該留低 定轉去其他sub con捱下學下野先好

物管升上去好難拎呢個數，
反而做多幾年 contractor / sub 仔再轉番去 client 就易D..

人各有志，
想博多D 就轉，如果覺得呢個數已經甘心就可以繼續..

SPEED 好多科都重搞緊 hkie accreditation

但調轉講，而家 SPEED 容易入過 RMIT..
真係搞到的話又未必會咁易入

我係怕speed 過唔到hkie..
Btw 如果pt 讀係咪冇咩所謂
有冇hkie 認可

現實講，HKIE 唔認的話，大把 course 易讀過佢。
唔通貪佢讀四年夠耐定貪 SPEED 個名夠靚.?
有 D 學店直頭講明 18 個月搞掂。

利申︰快速人。

chur，但係正常公司。

利︰做過佢上家。

其實一大班讀日校的都考唔到⋯我唔覺得自己考到

無認證我真係讀個18個月好過。又平又快。

其實有時真係睇際遇同心態，
早十年八年大把人油麻地大學上到去 CIBSE

以前舊老闆叫過我去讀油大，
不過嗰陣走左去讀 IVE 重新讀過 HD

我諗住讀rmit 多過想讀speed 不過兩間都會報
Rmit 有認證過ah ma

中國佬有間中機

有冇ching公司請緊aqs 可以介紹下？

油大即係邊間?

Sub仔 做邊範

小弟都係做左差唔多一年物管，半年幾乾收銀
手揸hd building survey
家陣日日ot到11點，真係狗都不如既人生

想轉其他post，有無明燈點路

ls 要落site做 同 office計數畫圖

5.5days 朝9晚5既MC接唔接受到

唯一既吸引之處 保證無ot

正喎

接受到呀 邊間？

油麻地大學...

就係太悶，番6 day唔想

物管要返六日？

係，星期六日都要番

物管都ot?

物管唔洗，乾收銀瘋狂ot

TheI第一批人畢業未？未見有人討論呢批畢業生表現如何喎⋯⋯
Maincon都唔驚。入政府同乾收銀要努力d⋯⋯

係邊做

巴打 點聯絡你？

CRB"X" , 自己上網apply

聽日send cv, 巴打照下小弟

小弟剛剛ust mech畢業做緊comsultant, 想讀master但唔想讀返mech, 比如大電， 想問係咪都fulfill到 Imeche同Cibse charter既requirement?

*academic requirement

及 早 轉 行 ！ ！

Gammon

讀緊T3 讀完左去in下大判

入hkaa做engineer 點睇（2 year contract)？

run project都係一門學問，唔好睇少

利申, 轉行中, 遠離工程

做sub仔 lor 咩都要識 咩都關你事

mech 畢業，做左年幾R&D, 工時係低d,但係人工都比construction少d, 轉返construction係咪前途好d

求好路數 做sec/ project sec

我要做ws2（政府）

有無盤請學徒TA

其實見ae通常會問咩問題

唔想做工程了

唔知你做邊間.
但市場都會開始放多D資源落去呢幾範發展

想轉咩 同問

大把公司請AE.
唔同公司要求唔同

同問 日日比人當狗咁鬧又學唔到野

做錯咩事先要撈工程

政府性價比應該最高
有手有腳都3皮野
醒小小升2級都40 - 70k

唔好FF咁多。入到政府都係畀上級當狗鬧⋯

推

袋七皮日日比人鬧
你唔要我要阿

而家雞水咁多乜都要做 仲要包埋出氣

。

今日去in左間consultant 講明要成日ot...驚自己頂唔順

叉到仲要掙崩頭。這機會不是我的⋯

energy management

中建/新福港/PAUL Y 既 QS
你地會點簡

想問third hon係咪失業 有無15 16k sub仔做

有心做既就試下啦.
大公司?

撚有好路數咩 轉行啦屌

細main con 做好唔好?

岩岩先收工

係咪話供你讀HD個啲
而家應該冇咗啦 都開學了 要等下年

其實我已經做咗一年TA 即係已經讀緊 year 2
不過頂唔順公司文化 同事 辭咗
想揾公司收留

可以中途走咁好架咩 唔係話簽死約供讀書 再做一段時間

而家做技術員 技工個啲都要HD 吹脹

小弟讀緊pt ive機電
想考b牌但未夠工作經驗
有冇巴打知道邊間公投報到牌又請緊人

有無人聽過 Edwin Mcauley Electronics

唔好只顧眼前 做R&D可以試下apply外資公司
construction係不歸路

邊間 工時人工幾多

巴打你都係R&D,？我依家做果間大部份時間都係做文件野，設計好少掂到，處理生産問題多。

工時如何 要唔要北上

要呀，睇生産階段定，我都無上兩個月

APC stand for?

咁ok喎. 白紙要點入行? 自讀2d autocad 得唔得?

係4年呢行既經驗
定之前做過4年野 然後白紙入去做呢行

邊度請電工
懂制櫃 control 中低壓電力維修安裝測試 鐵器 苦力
識小小c , plc hmi, 變頻 & solid work

拉電線,辛苦工但人工高.
而且做得快=可以早收工
長做長有

連續第七日番工了
好彩番埋聽日就有兩日可以回下氣

試吓去發達佬?

fitout?

入政府做to好唔好？

好啦
緊係
禾都想入

我讀hd surveying, 有冇機會入？

邊個部門先

建築啊

ASD TO 應該要structure底

咁有咩部門我係可以申請架

Housing / ASD So

assistant project coordinator

4年呢行經驗
白紙之前做過其他行頭

識人定自己in？